\documentclass{report}

\input{../temp/luapkgs}


\usepackage{graphicx}
\usepackage{here}
\usepackage{ascmac}

\input{../temp/mylisting}
\lstset{language=C}

\renewcommand{\thesection}{\textcircled{\normalsize \arabic{section}}}

\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-20mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{250mm}


\begin{document}

\begin{titlepage}
	\title{\bf シミュレーション物理\\ \Large 演習課題(1): ヒットミス法を用いた半径1の円の面積を求める}
	\author{201311350 河原 悟}
	\maketitle
\end{titlepage}


\section{\large 不等式$\left(x^2 + y^2 \le 1\right)$を満たす乱数の組$\left(x, y\right)$を500組発生させ、Excelの散布図でグラフを作成してください。}

以下のプログラムを用いて与えられた不等式を満たす実数の組$\left(x, y\right)$を500組作成し、csv形式のファイルに出力した。

\mylisting{q1.c}

これにより生成されたcsvファイルもとにgnuplotを用いて散布図を作成した。以下の図により、乱数が一様に分布していることが分かる。

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=100mm]{data.png}
\end{figure}

\newpage \section{\large 不等式$\left(-1 \le x \le 1, -1 \le y \le 1 \right)$を満たす乱数の組$\left(x, y\right)$を発生させ、ヒットミス法で次の表を作成してください。$\left(\pi = 3.14 \mathrm{とする}\right)$}

まず、与えられた不等式を満たす任意の数の実数の組$\left(x, y \right)$をcsv形式のファイルに出力するプログラムを作成した。

\mylisting{q2.c}

これを用いて、100個の組、1000個の組、10000個の組がそれぞれ記述されているcsvファイルを生成した。

次にそれぞれのcsvファイルにある実数の組から面積の平均値、$\left(\pi - \mathrm{面積の平均値}\right) \div \pi$を求めるプログラムを作成した。

\mylisting[language={[5.2]lua}]{mktable.lua}

これを用いて100組、1000組、10000組のものをそれぞれ求めた。

\input{table.tex}

$\left(\pi - \mathrm{面積の平均値}\right) \div \pi$が1に漸近していることが分かり、半径1の円の面積は$\pi$になることがこれにより確認することができる。

\end{document}

